克羅地亞也只是十二碼冠軍

左一句「踢出傳奇」，右一句「創造神話」；全城忽爾愛克，高叫「We are Croatia」! 據報，一場精彩的球賽，一隊充滿希望的生力軍，「把克人團結起來」； 就是連大波總統也在失控地喝采！只是，歡呼聲以外，球場上還有那「萬眾一心」的喝倒采聲。作為訪客，克羅地亞贏了比賽，輸了風度； 創出傳奇一刻，欠缺體育精神！

報載，每當足球傳到俄羅斯球員腳尖上，全場客隊擁躉即報以噓聲─「俄羅斯守門員準備開出龍門球，他們噓；俄羅斯球員傳球，他們又噓。互射 12碼時，三萬人齊心協力的噓聲，更是非同小可的致命一擊」。人人彷彿憤青上身，要在這一晚，為上一代的苦難報仇，一雪國恥！

如果克羅地亞球迷齊聲喝俄羅斯隊倒采是團結的表現，那我寧要一盤散沙。又如果我是克羅地亞隊成員，我可絕不想這場憑實力贏得的比賽會被說成是噓回來的。足球場上，每人都是奮力作賽，公平比併。這可不是賽馬賽狗，在心水狗馬跑輸後，有理無理撕票兼辱罵一番，取回「票價」。而最叫人難堪的是，作為作客球迷，作客球迷的瘋狂噓聲竟能統統以「球迷之多」開脫。

如果蘇聯的貧富懸殊叫做史太林主義，這場叫克羅地亞引以為傲的球賽，又是否體現著克羅地亞特色的體育精神？

樓主買咗好多俄羅斯？

咁仲係唔係冠軍

又釣真心

噓都唔得

輸左10蚊呀